+++
title = "创建多分支流水线"
Description = "创建多分支流水线。通过设置基本信息、Jenkinsfile 和触发器，实现多条流水线的触发。"
weight = 3
+++

创建多分支流水线。通过设置基本信息、Jenkinsfile 和触发器，实现多条流水线的触发。

配置代码分支、代码仓库的 Pull Requests 的发现策略，以实现自动化分支的发现和执行，减少管理流水线、代码分支的操作，简化交付流程的跟踪成本。


**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **持续交付** > **流水线** > **创建流水线**。

2. 在 **创建流水线** 窗口，​单击 **多分支创建**。

3. 在 **基本信息** 步骤，配置多分支流水线的基本信息： 

	* 在 **名称** 框中，输入 Jenkins 多分支流水线的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线或数字开头且不支持以中横线为结尾。

	
	* (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入 Jenkins 多分支流水线的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

	* 在 **Jenkins 实例** 框中，选择一个已创建的 Jenkins 实例。

	* （Alpha）**禁用流水线**：选择是否打开禁用流水线开关，默认关闭。若开启，此流水线不可以被触发。

		**提示**：流水线正在执行时，若更新执行中的流水线并打开禁用流水线开关，运行中的流水线会正常执行，执行结束后禁用流水线功能生效。

	配置完成后，单击 **下一步**。 

4. 在 **分支设置** 步骤，选择代码仓库托管的 Jenkinsfile 并配置分支发现策略。
	
	* 在 **代码仓库** 框中，配置代码仓库，平台支持 Git 类型的代码仓库。单击 **选择** 后，在 **代码仓库** 窗口，选择代码仓库或输入代码仓库地址：

		* **使用已绑定的代码仓库**：单击 **选择**，在 **代码仓库** 框中，选择一个项目已绑定的代码仓库，**目前 GitHub，Bitbucket 支持发现 Pull Request，Gitlab 支持发现 Merge Request**。
				
		* **使用未绑定的代码仓库**：
		
			* 单击 **输入**，选择 Git 仓库类型后，在 **代码仓库地址** 框中，输入 Git 代码仓库地址，例如 `https://github.com/example/example.git`。
			
				**注意**：未绑定的代码仓库不支持发现 Pull Request / Merge Request。
			
			* 在 **凭据** 框中，选择一个可用凭据或者单击 **添加凭据** 可创建一个新的凭据，在新窗口中配置凭据的参数，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md" >}})。 

			单击 **确定**，完成代码仓库的配置。
	
	* 在 **脚本路径** 框中，输入代码仓库中的 Jenkinsfile 文本文件的路径，例如 `Jenkinsfile`，表示位于根目录的 Jenkinsfile。 
	
	* 在 **多分支发现策略** 区域，配置代码分支、代码仓库的 Pull Requests 发现策略。

		**注意**：请先选择代码仓库，根据代码仓库的类型，配置多分支发现策略。
		
		* 在 **发现代码分支** 框中配置分支，此选项默认勾选。

			* 在 **分支列表** 区域，分支列表中默认值为 `master`，单击 **分支列表** 的下拉框，选择指定代码分支或全部代码分支。代码分支支持多选，当选择全部代码分支时，其他分支将会置灰。  
		
			* 在 **忽略已开启过 Pull Request 的分支** 区域，选择是否开启此功能，若开启，流水线扫描分支时将自动忽略已开启过 Pull Request 的分支；若关闭，则流水线扫描分支时，将扫描所有分支。

		* **发现代码仓库的 Pull Requests**，此选择框默认不勾选。

			* **执行流水线时合并到目标分支**：若勾选此选项，则先合并目标分支再执行流水线。

			* **执行 Pull Request 中的分支**：执行代码分支 Checkout 时，Pull Request 对应的 Commit 不执行本地合并。

			**提示**：当同时勾选上面两个选项时，每个 PR 会被发现并执行两次。
					
		单击 **克隆配置、分支流水线回收**，展开高级选项。
		
	* 在 **克隆配置** 区域，进行代码克隆配置：

		* **克隆超时**：Clone 或 Fetch 代码时的最长等待时间，超出该时间，流水线将失败。
		
		* **浅克隆**：若开启，则拉取代码时，仅拉取代码仓库的最新版本。

		* **获取 tag**：若开启，则拉取所有tag。
	
	* 在 **分支流水线回收** 区域，配置分支流水线回收时间、数量等：

	 	* **删除流水线**：若开启，则根据分支流水线回收策略删除流水线。默认回收策略分为如下三种情况：
	 		
	 		* **被关闭的 Pull Request**。

	 		* **删除的分支**。

	 		* **不匹配发现策略的 Pull Request 和分支**。

	   * **保留天数**：符合回收策略的流水线保留的天数，到期后删除流水线。

	 	* **保留数量**：符合回收策略的流水线，最多保留的数量。
	
	配置完成后，单击 **下一步**。

7. 在 **触发器** 步骤，开启触发器并选择相应的触发器规则，实现多分支流水线的自动触发。

	* **定时扫描**：在指定的时间检查代码仓库是否有变更，如有变更，将触发流水线。支持选择预设的触发器规则。  
	例如选择 **每 2 分钟检查新提交**，则每隔 2 分钟系统会自动检查代码仓库是否有新提交的变更，若有新提交的变更则会执行流水线。


8. 确认配置后，单击 **创建**。  
	流水线创建完成后，跳转到流水线详情页面，参考 [查看流水线及详情]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/viewpipeline.md" >}})。
